Mode, waardoor wat echt fantastisch is, even wordt universeel en dandyisme, dat op zijn eigen manier een poging is te beweren de absolute moderniteit van schoonheid, had natuurlijk hun fascinatie voor hem.
Zijn manier van aankleden, en de specifieke stijlen die van tijd tot tijd de tijd die hij beïnvloedde, had hun duidelijke invloed op de jonge exquisites van de Mayfair-ballen en Pall Mall-clubvensters, die hem kopieerden alles wat hij deed, en probeerde de toevallige charme van te reproduceren zijn gracieuze, hoewel voor hem slechts half serieuze, fopperies.
Want terwijl hij maar al te bereid was om de positie die bijna was te aanvaarden onmiddellijk aangeboden aan hem op zijn volwassen leeftijd, en vond inderdaad, een subtiel plezier in de gedachte dat hij echt voor de Londen van zijn eigen dag wat te imperialistische Neronian Rome de auteur van de Satyricon was het ooit geweest, maar in zijn diepste hart wilde hij zijn iets meer dan alleen een _arbiter elegantiarum_, te raadplegen over de het dragen van een juweel, of het knopen van een stropdas, of het gedrag van een riet.
Hij probeerde een nieuw schema van leven uit te werken dat zou hebben de beredeneerde filosofie en de geordende beginselen ervan, en vinden in de vergeestelijking van de zintuigen zijn hoogste realisatie.
De aanbidding van de zintuigen is vaak, en met veel rechtvaardigheid, geweest afgekeurd, mannen voelen een natuurlijk instinct van angst over passies en sensaties die sterker lijken dan zijzelf, en die ze zijn bewust van het delen met de minder hoog georganiseerde vormen van bestaan.
